撤告偷情前妻卻連小王也逃過 衰男頂滿頭綠光離開

新北市張姓男子發現楊姓妻子在外有「小王」，兩人還互傳鹹濕訊息，內容包含下次要換什麼姿勢等，他一氣之下提告妨害家庭，後來念及夫妻情分同意在離婚後只對妻子撤告，但堅持要對吳姓小王告到底。不過，新北地檢署檢察官指出，張男離婚後就不再是楊女的配偶，依據《刑事訴訟法》第239條規定，只要撤告其中一人，效力也會擴及其他被告，最後只能對兩人處分不起訴。

張男去年10月在楊女的手機裡發現多封曖昧簡訊，內容不僅討論到性愛過程，還邀約下一次要用什麼姿勢嘿咻，相當鹹濕，他懷疑妻子每次說要單獨外出旅遊都是去和吳男見面，甚至發生性行為，於是決定對兩人提告妨害家庭。

不過，楊女極力反駁自己絕對沒有做出對不起丈夫的事，夫妻倆為了此事爭執不下。經過多次討論、協議，又念在兩人多年夫妻之情和孩子的感受，張男這才同意在離婚並談妥孩子監護權之後對妻子撤告，但絕對會對小王告到底。

張男今年1月到戶政事務所辦理離婚，隔月前往地檢署打算撤告，這才後知後覺地發現出大事了。檢察官表示，一般夫妻發生婚外情而走上法院時，是可以單獨對出軌的配偶撤回告訴，目的是希望夫妻能夠破鏡重圓，早日讓家庭回到和諧的狀態，但張男是離婚後才決定這麼做，反而讓局勢出現大逆轉。

依據《刑事訴訟法》第239條規定，如果是告訴乃論之罪，只要對共犯之一提告或是撤告，效力就會擴及其他被告，也就是說，張男對楊女撤告，等同於放棄對吳男提告。聽完檢察官的解釋，張男雖然又氣又無奈，但礙於已經與前妻談好，也只能默默接受兩人獲得不起訴的事實，頂著滿頭綠光離開地檢署。

對住d臭雞心軟係自己蝕底咋

戶斤

有幾多人睇唔明標題，利申睇完內容都唔係好明

慘

綠帽男心軟同意同老婆離婚仲唔告個老婆
但就告個契家佬告到底
當同意離婚後先發現冇得再告個契家佬

做咩鳩

應該搞離婚個律師有責任講

台灣人偷食率係咪100% 每一個人都偷食

最尾有講條友撤控前已知，但係守諾言照撤